# 智能传感技术作业记录

## 第1次作业

* 开始时间：2020-02-10 11:49
* 截止时间：2020-02-17 11:50
* 作业内容：针对某一传感器，然后找某一使用环境，写出选型过程。
* 作业状态：已完成
* 分数：90
* 我的答案：
  * 使用环境：制作倒车雷达
  * 传感器类型：距离传感器
  * 首先根据量程的大小、被测位置对传感器体积的要求、测量方式为接触式还是非接触式、信号的引出方法有线或无线、传感器的来源是国产进口还是自行研制、价格是否能承受等因素，制作传感器的分类表。
  * ![传感器分类表](https://zhj0125.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/homework/Sensor_Technology/Excel.png)
  * 初步确定使用超声波传感器
  * 借助于常用传感器的比较表、价格表，按被测量的测量范围、精度要求、环境要求等情况再次确定传感器的类别
  * 借助于传感器的产品目录选型样本或传感器手册，查出传感器的规格型号和性能参数及结构尺寸。

---

## 第2次作业

* 开始时间：2020-02-11 09:33
* 截止时间：2020-02-17 09:33
* 作业内容：怎样使用传感器的基本特性来进行检测。
* 作业状态：已完成
* 分数：80
* 我的答案：
  * 一阶静态：做一阶系统频率特性表，时间常数𝜏越小，表示频率响应特性越好。当𝜔𝜏<<1时，𝛢(𝜔)≈1，𝜑(𝜔)≈0，表明系统输入输出呈线性关系，输出能反映输入的变化规律。
  * 一阶动态：根据检测系统的输出特性曲线，选择5个特征时间点(5𝜏)，得出时间常数、调节时间ts、延迟时间td、上升时间tr等动态性能指标。
  * 二阶系统：根据二阶检测系统性能指标的单位阶跃响应曲线图，得出上升时间tr、延迟时间td、峰值时间tp、调节时间ts、超调量σ等特性指标。

---

## 第3次作业

* 开始时间：2020-02-17 21:14
* 截止时间：2020-02-24 21:14
* 作业内容：误差的处理方法有哪些？
* 作业状态：已完成
* 分数：87
* 我的答案：
- 从系统误差的来源上消除
    * 从系统误差的来源上消除系统误差是最基本的方法。
    * 例如：选择精度等级高的仪器设备来消除仪器的基本误差；在规定的条件下，使用正确调零、预热来消除仪器设备的附加误差；选择合理的测量方法，设计正确的测量步骤来消除方法误差和理论误差；提高测量人员的测量素质来消除人为误差等。
- 引入修正值法
    * 引入修正值法是在测量前或测量过程中，求取某类系统误差的修正值，在测量数据处理时手动或自动地将测量值和修正值相加，这样就可以从测量数据或结果中消除或减弱该类系统误差。
- 对称法
    * 对称法是消除测量结果随某影响量线性变化的系统误差的有效方法。
- 替代法
    * 替代法是比较测量法的一种，是在相同的测量条件下，先将被测量接入测量装置中，调节测量装置使之处于某一状态，然后用与被测量相同的同类标准量代替被测量介入测量装置中，调节标准量，使测量装置的指示值与被测量接入时相同，此时标准器具的读数等于被测量。
- 半周期法
    * 对周期性系统误差，可以相隔半个周期进行一次测量。

---

## 第4次作业

* 开始时间：2020-02-24 11:55
* 截止时间：2020-03-02 11:55
* 作业内容：电容式传感器和电感式传感器有哪些特点，分别如何使用？
* 作业状态：已完成
* 分数：83
* 我的答案：
- 一、特点
   * 电容式传感器特点：分辨力极高，能测量低达10-7μF的电容值或0.01 μF的绝对变化量和高达100%～200%的相对变化量（ΔC/C）,因此适合微信息检测；动电极质量小，可无接触测量；自身的功耗发热和迟滞极小，可获得高的静态精度和好的动态特性；结构简单，不含有机材料或磁性材料，对环境的适应性较强；过载能力强。
   * 电感式传感器的特点是：结构简单、可靠 ；分辨率高 机械位移0.1μm，甚至更小；角位移0.1角秒。 输出信号强，电压灵敏度可达数百mV/mm 。重复性好，线性度优良 在几十μm到数百mm的位移范围内，输出特性的线性度较好，且比较稳定。能实现远距离传输、记录、显示和控制。但是存在交流零位信号，不宜高频动态测量。
- 二、使用
   * 电容式传感器的使用原理是通过外部变化，引起电极间的距离的改变，产生电容量的变化，形成暂时形成震荡脉冲允许通过的条件。
   * 电感式传感器的使用，是基于电磁感应原理，将被测量变化转换为电感量(自感和互感)变化。有电涡流式、自感式、互感式等种类。

---

## 第5次作业

* 开始时间：2020-03-02 11:56
* 截止时间：2020-03-10 11:57
* 作业内容：热电式传感器和流量计有哪些特点，分别如何使用？
* 作业状态：已完成
* 分数：90
* 我的答案：
- 一、热电式传感器
* 1.1 特点
   * 热电式传感器是一种将温度变化转换为电量变化的装置。在各种热电式传感器中，以将温度量转换为电阻和电势的方法最为普遍。其中最常用于测量温度的是热电阻和热电偶，热电阻是将温度变化转换为电阻值的变化，而热电偶是将温度变化转换为电势的变化。
* 1.2 使用
   * 1）热电偶：普通型热电偶在工业上使用最多，它一般由热电极、绝缘套管、保护管和接线盒组成。两种不同成份的导体（称为热电偶丝材或热电极）两端接合成回路，当接合点的温度不同时，在回路中就会产生电动势，这种现象称为热电效应，而这种电动势称为热电势。热电偶就是利用这种原理进行温度测量的，其中，直接用作测量介质温度的一端叫做工作端（也称为测量端），另一端叫做冷端（也称为补偿端）；冷端与显示仪表或配套仪表连接，显示仪表会指出热电偶所产生的热电势。
   * 2）热电阻：热电阻传感器是利用导体或半导体的电阻值随温度变化而变化的原理进行测温的。热电阻传感器分为金属热电阻和半导体热电阻两大类，一般把金属热电阻称为热电阻，而把半导体热电阻称为热敏电阻。热电阻元件的电阻值根据温度变化会产生一定比例的变化，让一定电流通过电阻元件，并使用测量器测量电阻元件两端的电压，然后按照欧姆定律U=I×R计算出电阻值，从而推到出温度大小。热电阻温度计是利用金属导体的电阻值随温度的变化而改变的特性来测量温度的。由于温度的变化，导致了金属导体电阻的变化。实验表明，大多数金属在温度升高1℃时，电阻值增加0.46～0.6%。设法测出电阻值的变化，就可达到温度测量的目的。

- 二、流量计
* 2.1 特点
   * 用来测量流量的仪表统称为流量计，流量包括体积流量、质量流量、平均流速等。
* 2.2 使用
   * 1）差压式流量计是根据安装于管道中流量检测件产生的差压,已知的流体条件和检测件与管道的几何尺寸来计算流量。
   * 2）涡轮流量计是速度式流量计中的主要种类,它采用多叶片的转子(涡轮)感受流体平均流速,从而且推导出流量或总量的仪表。一般它由传感器和显示仪两部分组成,也可做成整体式。
   * 3）涡街流量计是在流体中安放一根非流线型游涡发生体,流体在发生体两侧交替地分离释放出两串规则地交错排列的游涡的仪表。当通流截面一定时，流速与导容积流量成正比。因此，测量振荡频率即可测得流量。

---

## 第6次作业

开始时间：2020-03-09 11:58
截止时间：2020-03-16 11:58
作业内容：分析一下气敏传感器或者湿敏传感器的特性，举其中一个传感器详细分析。
作业状态：已完成
分数：90
我的答案：
- 气敏传感器
* 1.1 特点
气敏传感器通常由气敏元件，加热器和封装体三部分组成。从制造工艺可分为烧结型、薄膜型和厚膜型三种。在使用气敏传感器时，必须预先给加热丝通电，加热温度一般为200～4000C，给器件预热，不仅可提高其对可燃性气体的检测灵敏度，而且可加快响应速度。
* 1.2 烟雾报警器
以烟雾报警器为例，电离式的传感器中有极少量放射性物质(Am241)在两个带电板块之间，在放射性元素的作用下引起空气电离，产生大量的电子和正离子,当在电离室两端加上一定的电压后，使电离出的正负离子相对移动形成电流。一旦有烟雾进入到电离室,干扰了带电粒子的正常运动，电流就会有变化，检测电路将此变化的电信号放大, 变化量达到报警点时, 使报警器进入报警状态。
烟雾警报电路由电源、检测、定时报警输出三部分组成。电源部分将220V电经变压器降至15V，由VD1～VD4组成的桥式整流电路整流并经C2滤波成直流。三端稳压器7810供给烟雾检测器件（HQ-2）和运算放大器IC1、IC210V直流电源以工作。
无烟雾时，a,b间的电阻为几十千欧，在有烟雾时下降到几千欧。RP1的分压随着有烟雾而增大，IC1正极性电压大于负极性，因此进行翻转，驱动VT2导通。此时，IC2已经翻转，VT1是导通的，因此输出报警信号。报警时间由R3和C1决定，改变其值就可以改变报警输出时间。当C1充电到达阀值电压时，IC2翻转，VT1截止，停止报警。当烟雾消失后，比较器IC1复位，C1通过IC1放电。
![烟雾报警电路](https://p.ananas.chaoxing.com/star3/origin/ecd862b9c493d2b552a14a7cce67906c)

---

## 第7次作业

开始时间：2020-03-10 13:23
截止时间：2020-03-15 13:23
作业内容：感应同步器和磁栅式传感器有哪些特点，分别如何使用？
作业状态：已完成
分数：91
我的答案：
- 一、感应式同步器
* 1.1 特点
是高精度的转角和线位移测量元件，有很高的精度和分辩率；抗干扰能力强；可以作长距离位移测量；结构简单、工作可靠、使用寿命长。但输出信号弱，信号处理麻烦，配套的电子处理设备比较复杂，价格较高。
* 1.2 使用
   * 1）直线感应同步器
直线感应同步器主要用于用于测量直线位移。直线式感应同步器的定尺和滑尺，都由图中的基板、绝缘层和绕组构成，绕组的外面包有一层与绕组绝缘的接地屏蔽层。定尺安装在静止的机械设备上，与导轨母线平行；滑尺安装在活动的机械部件上，与定尺之间保持均匀的狭小气隙。滑尺相对定尺而移动。
感应同步器工作时，定尺和滑尺相互平行、相对安放，它们之间保持一定的间隙（0.25±0.05mm）。一般情况下，定尺固定、滑尺可动。当定尺通以励磁电流时，在滑尺的正、余弦绕组上将感应出相位差为pi/2的感应电压；反之，当滑尺的正、余弦绕组分别加上相同频率（通常为10kHz）的正、余弦电压励磁时，定尺绕组中也会有相同频率的感应电动势产生，其幅值是定、滑尺相对位置的函数。
   * 2）圆感应同步器
圆感应同步器也称为旋转式感应同步器，由转子和定子组成。转子为单绕组，定子做成正弦、余弦绕组形式，两绕组的电相位角相差π/2。圆感应同步器有4种工作方式：分段绕组激磁鉴相、分段绕组激磁鉴幅、连续绕组激磁鉴相和连续绕组激磁鉴幅。若要确定旋转的电角度，分段绕组的两路输出还需进行放大、滤波、采样、AD转换，以及求两路信号比值的反正切。在实际转台的测角系统中，感应同步器的硬件设计安装一经完成就很难改变，因而通过软件方法对测角系统的误差进行补偿成为提高系统测量精度的一种非常有效的方法。
- 二、磁栅式传感器
* 2.1 特点
磁栅是一种有磁化信息的标尺，它是在非磁性体的平整表面上镀一层约0.02mm厚的Ni-Co-P的磁性薄膜，并用录音磁头沿长度方向按一定的激光波长λ录上磁性刻度线而构成的，因此又把磁栅称为磁尺。价格低于光栅、制作简单、复制方便；测量范围宽（从几十毫米到数十米）、不需接长；易安装和调整、抗干扰能力强。
* 2.2 使用
磁栅传感器是由磁栅（磁尺）、磁头、检测电路组成，分为动态磁头和静态磁头。录制磁信息时，要使磁尺固定，磁头根据来自激光波长的基准信号，以一定的速度在其长度方向上边运行边流过一定频率的相等电流，这样，就在磁尺上记录了相等节距的磁化信息而形成磁栅。
当线圈在一个周期性磁体表面附近匀速运动时，线圈上就会产生不断变化的感应电动势。其大小与线圈的运动度和磁性体与线圈接触时的磁性大小及变化率有关。根据感应电动势的变化情况，就可获得线圈与磁性体相对位置和运动的信息。

---

## 第8次作业

传感器第8次作业
开始时间：2020-03-16 10:52
截止时间：2020-03-22 10:53
作业状态：已完成
分数：92
作业内容：如何提高光栅精度？举例说明。光电式传感器有哪些？怎么用？
我的答案：

- 一、如何提高光栅精度？举例说明。

1. 常用的光栅为100线或者50线的，对应分辨率为0.01mm，0.02mm；光栅信号一般有两路路或者四路，可以硬件进行四细分，出来分辨率为0.0025mm、0.005mm。市场上分辨率为0.001mm或者更高的0.0001mm都是用单片进行细分，理论上可以0-1000细分，也就是把分辨率提高1000倍。
2. 采用准单场扫描和单场扫描系统取代传统的四场扫描光栅系统
3. 采用相位光栅，通过合理设计光栅线纹高度方向的形状来控制衍射的级次和相位
4. 对于数控机床，绝对式光栅正成为发展趋势。绝对式光栅是在增量光栅上设置绝对轨，在绝对轨上设计了用不同距离编码的一系列零位光栅，
5. 提高光栅线纹的位置精度并改善信号周期内的线纹质量，这是提高光栅精度的手段之一。

- 二、光电式传感器有哪些？怎么用？

1. 光电式传感器的应用可归纳为四种基本形式，即辐射式(直射式)、吸收式、遮光式、反射式。其原理包括外光电效应、内光电效应和光生伏特效应。
2. 常用的光电器件包括光电管、光电倍增管、光敏电阻、光敏二极管和光敏晶体管等等。光电式传感器有带材跑偏检测仪、光电式烟尘浓度计、光电测速计、光电式转速计等。
3. 使用方法：
   * 1）带材跑偏检测仪
带材跑偏检测仪利用红外线脉冲同步周期扫描，红外光信号转换成电信号并上传给控制器PLC再发指令控制机械将带材纠偏至正常位置。
   * 2）光电测速计
- 透光式测速传感器一般有三个组成部分，分别是由带孔或缺口的回盘、光源和光电管。圆盘随被测轴旋转时，光线只能通过因孔或缺口照射到光电管上。光电管被照射时，其反向电阻很低，于是输山一个电脉冲信号。光源被圆盘遮住时，光电管反向电阻很大，输出端就没有信号输出。这样，根据圆盘上的孔数或缺口数，即可测出被测轴的转速。圆盘孔或缺口数通常取为仍，因此被测轴每转一周时，光电变换器便可输出60个脉冲信号。若取电子计数器的时基信号为1s，则可直接读出被测轴转速。
- 反射式测速传感器的原理与透光式有很大的相同之处，也是通过光电管将感受的光变化转换为电信号变化，但区别于透光式它是通过光的反射来得到脉冲信号的，通常是将反光材料粘贴于被测轴的测量部位上构成反射面。常用的反射材料为专用测速反射纸带，也可用铝箔等反光材料代替，有时还可以在被测部位涂以白漆作为反射面。投光器与反射面需适当配置，通常两者之间距离为5-15M。当被测轴旋转时，光电元件接受脉动光照，并输出相应的电信号送人电子计数器，从而测量出被测轴的转速。
   * 3）光电式转速计
- 直射式光电转速传感器由开孔圆盘、光源、光敏元件及缝隙板等组成。开孔圆盘的输入轴与被测轴相连接，光源发出的光，通过开孔圆盘和缝隙板照射到光敏元件上被光敏元件所接收，将光信号转为电信号输出。开孔圆盘上有许多小孔，开孔圆盘旋转一周，光敏元件输出的电脉冲个数等于圆盘的开孔数，因此，可通过测量光敏元件输出的脉冲频率，得知被测转速。
- 反射式光电传感器主要由被测旋转部件、反光片（或反光贴纸）、反射式光电传感器组成，在可以进行精确定位的情况下，在被测部件上对称安装多个反光片或反光贴纸会取得较好的测量效果。当测试距离近且测试要求不高时，可仅在被测部件上安装了一片反光贴纸，此时，当旋转部件上的反光贴纸通过光电传感器前时，光电传感器的输出就会跳变一次。通过测出这个跳变频率f，就可知道转速n。

---

## 第9次作业

开始时间：2020-03-23 11:54
截止时间：NULL
作业状态：已完成
分数：92
作业内容：光纤传感器用在什么地方？超声波传感器有哪些？
我的答案：
- 一、光纤传感器用在什么地方
1. 光纤传感器可用于温度、压力、应变、位移、速度、加速度、磁、电、声和PH值等70多个物理量的测量，在自动控制、在线检测、故障诊断、安全报警等方面具有极为广泛的应用潜力和发展前景。
2. 光纤具有很多优异的性能，例如：具有抗电磁和原子辐射干扰的性能，径细、质软、重量轻的机械性能；绝缘、无感应的电气性能;耐水、耐高温、耐腐蚀的化学性能等，它能够在人达不到的地方(如高温区)，或者对人有害的地区(如核辐射区)，起到人的耳目的作用，而且还能超越人的生理界限，接收人的感官所感受不到的外界信息。
3. 光纤传感器已被广泛应用于国防、电力、石油、建筑、医学等领域，伴随着物联网技术的发展，光纤传感器将与无线传感技术一起在物联网中起到更为重要的作用。
* 1、油气应用
   - 光纤传感器可以克服恶劣的井下环境取代传统的电子传感器，实现油井的持气率、含水率、压力、温度、多相流和声波的测量。
* 2、煤矿应用
   - 煤矿地下作业，水、火、瓦斯、煤尘、顶板等灾害俱全，基于光纤传感技术的瓦斯安全综合监控系统可以在10公里内对瓦斯、矿压、水压、温度、声发射、地震波等进行监测。
* 3、城市建筑应用
   - 在建筑工程中，可以利用光纤传感器实时监测桥梁、大坝、重要建筑物等的温度、应力、压力、振动、倾角等物理量，以评估其短期及长期的结构安全性能。
* 4、军用领域
   - 军事应用的光纤传感器可用于水声探潜（光纤水听器）、光纤铡导、姿态控制（光纤陀螺）、航天航空器的结构损伤探测（智能蒙皮）以及战场环境的探测等方面。
   - 在航天航空领域中，战术导弹用光纤陀螺精确制导。光纤陀螺还可以应用于雷达无人控制直升机的姿态控制。

- 二、超声波传感器有哪些？

1. 利用超声波在超声场中的物理特性和各种效应而研制的装置可称为超声波换能器、探测器或传感器或超声探头。
2. 超声波探头按其工作原理可分为压电式、磁致伸缩式、电磁式等，而以压电式最为常用。
3. 超声探头有许多不同的结构，可分直探头、斜探头、兰姆波探头、可变角探头、双晶探头等。
4. 压电式超声波传感器按照其`探头类型`，可分为以下几种：
压电式超声波传感器的结构有直探头、斜探头、双探头、表面波探头、聚焦探头、空气传导探头以及其他专用探头。
* （一）直探头式换能器 直探头式换能器也称直探头或平探头，它可以发射和接收纵波。
* （二）斜探头式换能器 斜探头式换能器可产生与接收横波。它主要由压电晶片、阻尼块及斜楔块组成。
* （三）双探头式换能器 双晶直探头的结构是由两个单晶直探头组合而成。两个探头之间用一块吸声性强、绝缘性能好的薄片加以隔离，并在压电晶片下方增设延迟块，使超声波的发射和接收互不干扰。
* （四）表面波换能器 对于斜式换能器，当其入射角增大到某一角度，使得在被测件中横波的折射角为90°时，则可在试件中产生表面波，而形成表面波换能器。
* （五）聚焦换能器 聚焦换能器可将超声波聚成一细束（线状或点状），使声能集中在焦点处，可提高探伤灵敏度及分辨力。

---

## 第10次作业

开始时间：2020-03-24 11:56
截止时间：2020-03-29 11:56
作业状态：已完成
分数：92
作业内容：你认为红外传感器和图像传感器能用于哪些智能传感器中，举例说明？
我的答案：
- 一、智能传感器
智能传感器（intelligent sensor）是具有信息处理功能的传感器。智能传感器带有微处理机，具有采集、处理、交换信息的能力，是传感器集成化与微处理机相结合的产物。与一般传感器相比，智能传感器具有以下三个优点：通过软件技术可实现高精度的信息采集，而且成本低；具有一定的编程自动化能力；功能多样化。

- 二、智能红外传感器
* 2.1 人体运动传感器

人体运动传感器通过红外探测环境中人或动物的移动，结合其他设备来设计、实现智能化应用场景。
实时红外感应监测到人体移动时自动触发小夜灯，配备紧急SOS按钮，可以及时向家人传递突发讯息，按时报告室内温度、湿度、光照强度。
通过采用超低功耗ZigBee无线组网技术设计，同时采用自动阀值调节技术，增强探测器的稳定性，能够有效的防止探测器误报，自动温度补偿技术，能够有效的防止因温度变化导致灵敏度降低。产品适合家庭住宅、楼盘别墅 、厂房、商场、仓库、写字楼、银行、机房等场所的安全规范。

* 2.2 红外视觉传感器
这种传感器是用来模拟生物眼睛。初期阶段模拟昆虫眼睛,更进一步则用来模拟人的眼睛,加之神经网络技术的发展,允许进行“图样”识别和物体辨识。智能红外传感器可用于军事目标搜索,报警,跟踪,空间飞行和航空监视系统,机器人和工业处理系统,环境监测和污染警告系统。它要进行滤波和其他信号处理，进行相关处理,从背景中提取有用和必要的数据。智能红外传感器今后的发展趋势是研制集成化的信号读出和处理电路,以便对信息滤波和提取进行时间和空间相关处理。它可和神经网络相结合,应用前景更为广阙,特别是在机器人,运载工具制导和环境监制中越来越显示它的优越性。

* 2.3 智能红外扫描侦察器
红外扫描侦察器是被动式红外探测仪器，它能感受从被观察区域来的红外辐射。扫描器收集辐射并聚焦在红外探测器上,经电子系统放大处理后即可得到所要求的图像。红外观察仪能对伪装的人、车辆和其他目标进行探测，并提供目标的图形，这是用可见光观测不能发现的。利用红外侦察设备可以侦察出几小时前敌人驻过的营地，能确定出烧饭、大炮和车辆的位置.

- 三、智能图像传感器
* 3.1 智能AI图像识别
Al智能传感器芯片平台概念，将智能图像传感器作为对于云端计算和边缘端计算的一个补充，大大提升整个视觉AI系统的效率和性能。并且通过可重构的AI智能图像传感平台，能够满足不同AI应用场景，无疑将成为推动未来AI领域发展的强助力。

* 3.2 线性图像传感器
线性图像传感器是一款可以逐行将光学图像转换成模拟信号的固态器件。目前有两款不同电路配置的线性图像传感器：CMOS图像传感器和CCD图像传感器。
线性图像传感器适合应用于复印机扫描元件、图像扫描仪、条码扫描器、用于视觉检查的线扫描相机（胶卷、印刷品、布等）、谷物筛选机以及银行终端的纸币识别系统等。

* 3.3 片状图像传感器
日本国立大学法人东京大学研究生院工学系研究开发出了兼具高空间分辨率和高读取速度的片状图像传感器。该片状图像传感器只有15微米厚，又薄又轻还以弯曲。通过集成高灵敏度的有机光感测器和高迁移率的低温多晶硅薄膜晶体管，同时实现了高分辨率和高速读取。该智能图像传感器可以实现需要高分辨率的生物识别用指纹、静脉图像成像以及需要高速读取的脉搏分布测量。

---

## 第11次作业

开始时间：2020-03-30 11:37
截止时间：2020-04-05 11:37
作业状态：待批阅
作业内容：信号的放大与隔离与调制与解调的作用是什么？各应用哪些场合？
我的答案：
- 一、信号的放大与隔离

1. 作用
在典型的工业环境中，传感器到放大器的距离有时在3m以上，为了测量由远距离处的传感输送的低电平信号，采用的放大器就应有足够的共模抑制比、电压增益、输入阻抗和稳定性。隔离信号放大器(隔离信号运放)用于对现场仪表的各类信号调理，隔离，并转换成计算机，DCS，PLC等能接受的标准信号或用户指定的特殊信号。使信号在不等电势的两点进行传送时，避免回路电流的干扰，确保信号的准确性。
隔离是指电气上的隔离,让信号通过其他渠道进行传输,避免电气上的直接相连。隔离放大的基本要求是保证信号不失真,并具有较高的隔离电压和一定的频率范围。常用的隔离方式有变压器耦合、光电耦合和电容耦合。

2. 应用场合
利用变压器耦合、光电耦合、电容耦合等信号放大隔离电路，可以应用在模拟信号数据隔离、采集和变换、隔离4-20mA或0-20mA信号传输、工业现场信号隔离及变换、信号长线无失真传输、仪器仪表信号收发、电力监控、医疗设备隔离、变频器信号隔离采集、PLC/FA 电机信号隔离控制、非电量信号变送等场合。
隔离放大器用于防止数据采集器件遭受远程传感器出现的潜在破坏性电压的影响。这些放大器还用于在多通道应用中放大低电平信号。它们也可以消除由接地环路引起的测量误差。
另外，还可以用于便携式测量仪器和某些测量系统中，能在噪声环境下以高阻抗、高共模抑制能力传送信号；应用于生物医学测量中，确保人体不受超过10uA以上漏电流和高电压（可达几百伏以及数千伏）的危害；应用于工业中，防止因故障而使电网电压对低压信号电路（包括计算机）造成损坏。

- 二、信号调制与解调

1. 作用
所谓调制就是使一个信号的某些参数在另一信号的控制下而发生变化的过程。前一信号称为载波，一般是较高频率的交变信号，后一信号（控制信号）称为调制信号，最后的输出是已调制波。已调制波一般都便于放大和传输。最终从已调制波中恢复出调制信号的过程，称为解调。实际上，许多传感器的输出就是一种已调制信号，因此调制一解调技术在测试领域中极为常用。
在通信系统中，通过调制把信号变成系统传输要求的制式，通过解调还原所需要的信号。调制器用于改变高频载波信号，使得载波信号的振幅、频率或相位与要发送的基带信号相关。解调器的作用则是解调获取到的信号，以重现基带信号。

2. 应用场合
* 1）计算机网络通信
使用普通电话线音频波段进行数据通信的电话调制解调器是人们最常接触到的调变解调器。计算机在发送数据时，先由调制解调器把数字信号转换为相应的模拟信号，这个过程称为“调制”，也成D/A转换。经过调制的信号通过电话载波传送到另一台计算机之前，也要经由接收方的Modem负责把模拟信号还原为计算机能识别的数字信号，这个过程我们称“解调”，也称A/D转换。正是通过这样一个“调制”与“解调”的数模转换过程，从而实现了两台计算机之间的远程通讯。
* 2）远距离数据传输
通过调制与解调，超远距离传输信息才成为了现实。这使得全球各区域之间的联系日益紧密。从早期的收音机、电视、有线电话到现在的移动电话、数字电视、3G、 4G移动网络，现代社会的种种通讯与传媒方式无一能够离得开调制与解调原理。
* 3）线缆调制解调器
以前我们采用的Modem上网方式由于受到带宽的限制,其传输速率比较低。利用现有的一些比较成熟的基础设施,如有线电视网,并加以一定的技术改造,使得其数据的传输从单向方式(只是用户看电视)改变为双向方式,这样的网络可以承接Internet服务方式(既有用户看电视的功能,又有上网访向的功能)。线缆调制解调器(CableModem)就是基于有线电视网的调制解调器,它采用的上行调制技术是QPSK或是16QAM,下行采用的是64QAM或256QAM的调制方式，这也是一种非对称的通信模式。CableModem上传速率为33.6kbps,下传速率可达到38Mbps。
